[
  {
    "question": "La motocicleta Ducati 175 TS a que àmbit pertany?",
    "options": [
      "Transport de personas",
      "Motocicletes catalanes",
      "Vehicles electrics",
      "Bombers"
    ],
    "correctOption": "D"
  },
  {
    "question": "On va ser fabricar el primer carro-bomba d’aigua per l’extinció d’incendis?",
    "options": [
      "Estats Units",
      "Anglaterra",
      "França",
      "Espanya"
    ],
    "correctOption": "B"
  },
  {
    "question": "Cuants litres pot emmagazemar camió autobomba internacional?",
    "options": [
      "3000 litres",
      "2500 litres",
      "4000 litres",
      "2200 litres"
    ],
    "correctOption": "A"
  },
  {
    "question": "On es va fundar la Hispano Suiza, fábrica de Automóviles S.A?",
    "options": [
      "Madrid",
      "Paris",
      "Barcelona",
      "Berna"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "Quina es la velocitat maxima del automóvil Volkswagen “Escarabat”?",
    "options": [
      "120 km/h",
      "80 km/h",
      "140 km/h",
      "100 km/h"
    ],
    "correctOption": "D"
  },
  {
    "question": "Quin es el nom alternatiu que es dona al Seat 1200 Sport?",
    "options": [
      "Bocanegra",
      "Induclar",
      "Seat Patró",
      "FIAT"
    ],
    "correctOption": "A"
  },
  {
    "question": "A que fa referencia el numero 490 de la Camioneta Chevrolet 490?",
    "options": [
      "Velocitat màxima",
      "Num de fabricació",
      "Preu",
      "Potencia màxima"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "Quina era la funció principal de la Bicicleta Esbelta?",
    "options": [
      "Transport de persones",
      "Carreres",
      "Repartiment de correus",
      "Militar"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "Quantes places te el carruatge anomenat Lira Catalana?",
    "options": [
      "3",
      "2",
      "5",
      "4"
    ],
    "correctOption": "D"
  },
  {
    "question": "Quina empresa va absorbir a la marca catalana Sanglas?",
    "options": [
      "Volkswagen",
      "Yamaha",
      "BMW",
      "Honda"
    ],
    "correctOption": "B"
  },
  {
    "question": "A quin model pertany el Tricicle Patria?",
    "options": [
      "Model Major",
      "Model de carrera",
      "Model Minor",
      "Model Antic"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "A quin país es va crear la Motocicleta BULTACO MK2",
    "options": [
      "Estats Units",
      "França",
      "Espanya",
      "Italia"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "Quin tipus de vehicle es el Vehicle Despertaferro?",
    "options": [
      "Vehicle solar",
      "Vehicle de vela",
      "Vehicle amb motor de gasolina",
      "Vehicle amb motor d’aigua"
    ],
    "correctOption": "A"
  },
  {
    "question": "Quantes unitats anuals es volien fer del Automòbil AFA?",
    "options": [
      "1200 unitats",
      "3000 unitats",
      "500 unitats",
      "100 unitats"
    ],
    "correctOption": "D"
  },
  {
    "question": "Quantes rodes te el Vehicle Elèctric Mini-el?",
    "options": [
      "4 rodes",
      "3 rodes",
      "6 rodes",
      "8 rodes"
    ],
    "correctOption": "A"
  },
  {
    "question": "Amb quin nom es coneix a les dos persones que van aconseguir volar amb un aparell tripulat per primera vegada?",
    "options": [
      "Germans Gring",
      "Wright",
      "Germans Wright",
      "Leonardo i Paul"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "En quina ciutat va intentar volar Joan Oliver per primera vegada?",
    "options": [
      "Barcelona",
      "Madrid",
      "Girona",
      "Valencia"
    ],
    "correctOption": "D"
  },
  {
    "question": "Quant va durar el vol de Lucien Mamet al febrer de 1910?",
    "options": [
      "2 minuts i 20 segons",
      "3 minuts",
      "1 minut i 35 segons",
      "4 minuts i 15 segons"
    ],
    "correctOption": "A"
  },
  {
    "question": "Quin es el numero total de motocicletes a l’exposició?",
    "options": [
      "50 motocicletes",
      "63 motocicletes",
      "67 motocicletes",
      "58 motocicletes"
    ],
    "correctOption": "C"
  },
  {
    "question": "Quin es el nom de l’exposició?",
    "options": [
      "Vehicles Montesa",
      "Visca Montesa",
      "Motos Montesa",
      "Viva Montesa"
    ],
    "correctOption": "D"
  }
]